# docker-example

## Praca domowa

- Wykorzystane komendy:
  - touch requirements.txt
  - touch dockerfile
  - docker build -t ump_docker_katarzyna_pietka .
  - docker run ump_docker_katarzyna_pietka


## Zadanie 1: Docker


- Utwórz repozytorium, w którym będą znajdowały się pliki: 


  - requirements.txt z biblioteką pandas i scikit-learn $
  - plik app.py z naszego repozytorium. $
  - Dockerfile, w którym:
    - Jako obrazu bazowego użyjesz Pythona w wersji 3.11, $
    - Ustawisz katalog roboczy na /app $
    - Skopiujesz plik requirements.txt do katalogu roboczego $
    - Zainstalujesz zależności (podpowiedź: RUN pip install … ) $
    - Skopiujesz plik hello.py do katalogu roboczego w kontenerze $
    - Zdefiniujesz instrukcję CMD, która uruchomi skrypt app.py podczas uruchomienia konteneru. $


- Zbuduj obraz Docker, nazywając go ump_docker_twojeimienazwisko $

- Uruchom kontener w oparciu o ten obraz

- Prześlij wszystkie pliki z repozytorium i komendy których użyłeś w kroku 2 i 3 🙂


# Zadanie 2: Poetry

- Utwórz kontener Docker analogiczny do poprzedniego zadania, ale zamiast używania pliku requirements.txt i instalowania zależności przez komendę pip, wykorzystaj Poetry.

### Podpowiedzi:

- W obrazie bazowym Pythona brakuje Poetry. Zainstaluj go za pomocą pip.
- Korzystając z Poetry w Dockerze, nie ma konieczności korzystania z oddzielnego wirtualnego środowiska. Aby je wyłączyć, przed zainstalowaniem zależności uruchom komendę

    `
    $ RUN poetry config virtualenvs.create false
    `
